\section*{Aufgabe 3} % (fold)
\label{sec:3}

$z$ sollen die im Intervall $[0, 1)$ gleichverteilen Zufallszahlen sein.

\begin{align*}
    \int_0^{\infty} f(v) \text{d} v = 1
\end{align*}


\subsection*{a)}

Diese Verteilung können wir wie immer angeben:
\begin{align*}
    x = z (x_\text{max} - x_\text{min}) + x_\text{min}
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{../plots/03a.pdf}
    \caption{Histogramm a)}
\end{center}
\end{figure}


\subsection*{b)}

\begin{align*}
    f (t) = N e^{-t / \tau} \\
    \int_0^{\infty} f(t) \text{d}t = \tau \\
    \Rightarrow N = \frac{1}{\tau} \\
    \int f(t) \text{d}t = - e^{-t / \tau} = F(t)\\
    \Rightarrow F^{-1}(z) = -\tau * \ln(-z)
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{../plots/03b.pdf}
    \caption{Histogramm b)}
\end{center}
\end{figure}


\paragraph{c)}

\begin{align*}
    f (x) = N x^{-n} \\
    \int_{x_\text{min}}^{x_\text{max}} f(x) \text{d}x 
                = \frac{({x_\text{max}}^{1-n} - {x_\text{min}}^{1-n})}{1-n} \\
    \Rightarrow N = \frac{1-n}{({x_\text{max}}^{1-n} - {x_\text{min}}^{1-n})} \\
    \int f(x) \text{d}x = ({x_\text{max}}^{1-n} - {x_\text{min}}^{1-n}) x^{1-n} = F(x)\\
    \Rightarrow F^{-1}(z) = \left( \frac{z}{{x_\text{max}}^{1-n} - {x_\text{min}}^{1-n}} \right) ^{\frac{1}{1-n}}
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{../plots/03c.pdf}
    \caption{Histogramm c)}
\end{center}
\end{figure}


\paragraph{d)}

\begin{align*}
    f (x) = \frac{1}{\pi} \frac{1}{1 + x^2} \\
    \int_{-\infty}^{\infty} f(x) \text{d}x 
                = \frac{\arctan(x)}{\pi} = F(x) \\
    \Rightarrow F^{-1}(z) = \tan(\pi z)
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{../plots/03d.pdf}
    \caption{Histogramm d)}
\end{center}
\end{figure}

Aus einem mir unbekannten Grund muss bei b) bis d) anstelle von z stattdessen -z eingesetzt werden, um die richtigen Verteilungen zu erhalten.


\paragraph{e)}

Die Bin-Mitten des Histogramms starten bei 0.01 und haben je einen Abstand von 0.02. Es werden nun Bin-Mitten gezogen, gewichtet nach den zugehörigen Bins. So erhält man das gleiche Histogramm noch ein Mal. Um die Punkte auch auf Werte zwischen den Bin-Mitten zu verteilen, wird noch eine Zufallszahl addiert:
\begin{align*}
    \text{Verschiebung} = z * 0.02 - 0.01
\end{align*}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{../plots/03e.pdf}
    \caption{Histogramm e)}
\end{center}
\end{figure}

